荃灣二手上車邊到好（4）

荃灣二手上車邊到好（3）

冇人開，代開

玄圓，西方等，

推
其實可以整個表 唔同價位有咩靚盤

有冇清睇過海灣花園？
三十年樓 好似未大維修

細個租樓住過3房

其實間隔幾試正，真係唔差

但當時我唔識睇內籠好定壞

細個租樓住過3房

其實間隔幾試正，真係唔差

但當時我唔識睇內籠好定壞
0
0

我本身係荃灣區外人
之前睇過海灣花園/麗城二期
最後揀左麗城

個人主因唔太鐘意佢感覺好工廈feel (我係工廈返工）
要上1-2層樓層先搭𨋢
另外出𨋢走廊都好工廈味道

不過則同view 都ok 既

荃中 點解咁撚平？

好舊
交通不便
兇宅超多

環境壓迫

荃灣中心5球大把選擇啦

深井青龍頭交通喺咪好唔方便

近地鐵盤一帶最好，荃豐 荃昌 荃錦。

荃豐幾好
大堂又翻新左好靚仔

Lm

冇見人討論映日灣

映日灣點會係上車盤 😑

有細單位
但好似未過3年

650萬左右兩房 韻濤居定翠豐台好？

差唔多價有冇更好選擇？

有無人講下錦豐園？ 見5xx 就上到

考慮到環境，海景，價錢
我就會揀豪景花園 都叫有超市
車位平 渣車一流

咁撚矮

豪景同屯門一樣價錢 但係豪景方便好多播
住黨鐵上蓋都渣車啦

荃灣小巴直到，不過計過數都要廿分鐘
同埋如心樓，都係個句，平到咁無得挑

荃灣中心低水，荃景個價好硬

想問下五百頭荃灣有咩選擇？
浦完大西北post 轉戰荃灣post

想問三寶者係邊

荃威荃德荃灣中心

荃灣有至少三個三寶
1. 山上：荃威荃德荃灣中心
2. 工廠三寶：爵悅庭，立坊，樂悠居
3. 荃西三寶：海之戀，柏傲灣，全城滙

所以要講清楚，好易搞亂

三個都唔同價位

寰宇海灣諗唔諗得過？

平嗰D全部第七八座，一係望F1，一係望墳

F1

荃景圍三寶: 上車客，五球盤多

工廠三寶: 唔夠budget但想住半新樓既家庭客

荃西三寶: 中產客

5百頭 除3寶，覺得揀近地鐵上車盤仲好， 荃豐 荃昌 華都。

好嘈同大塵

荃豐難d五百頭

始終一分錢一分貨，價錢反映哂地區交通質素

同一面積，荃景圍可能4.8-5m就有交易，你講果幾個就5.5m以上，而且仲好可能係殘裝低層望跑道 夜晚噪音滋擾

單支富華中心
對住地鐵站
樓下係牛野家
遠少少有豪輝
其實路德圍或者千色個頭都好過荃景圍好多

果頭交通真係冇得彈
不過單支難d甩手
舊樓盡量都想揀屋苑，否則維修夾錢好甘

5百中應該得荃昌岩budget

殘裝平仲好
靚裝都唔知上手整過乜

前排一次過睇曬環宇 柏傲灣 全城匯 海之戀
環宇唔掂，但勝在平
最後Budget有限之下，買柏傲灣算

灣景花園好似唔錯，冇麗城咁多座，感覺清靜啲，自成一角。

出啲既韻濤居呢？

韻濤都好，新啲，但貴啲

巴打睇三房？

係呀，3房，麗城比較舊，心儀灣景多啲

個則開得好差， 陰沉

漏左名日居

竟然講得出荃德錦豐方便過荃景荃中
荃威都方便過佢2個啦

買柏O都無budget

咁翠豐台呢？

個位麻麻

咁650萬都冇乜選擇

[member]荃景好[/s]member]

反而可能我會諗海灣海濱

有啲舊之後樓換樓會唔會好難走

買前排有海景嗰幾座可能會好D

呢個價呢個size同埋荃西個發展

我覺得ok

大屋苑你睇麗城都仲ok ,佢又近d西鐵

行去荃西要幾耐？

12-15 分鐘睇你邊座

巴打租緊錦豐？

荃德大則高層 望外園 無墳 幾多錢左右

高層應該五百頭

呢排見愉城都幾多鎖匙盤，靚景中層 開價都係730-750

幾吸引咁，有冇巴打住過愉城，分析下優劣？

優：行去mtr 有蓋，商場都正正常常，樓下有930x過海, 去南豐紗廠3mins, 去路德圍10mins, 叫做食野都多選擇，附近有細街市+樓上有老闆娘食

劣：鑽石廳，會所有d 殘，行10mins 先到mtr , 商場成日播洗腦咚咚仔歌，新世界一有新盤就會勁多aa, 住第一期行去停車場差唔多7mins

老闆娘任何時間都係排緊隊

真係好好食

會所有幾殘？更衣室，gym同泳池會否好舊好核突？(個人去clubhse 只會用呢幾樣)

上幾個星期book 室內羽毛球場勁殘，泳池應該還好但疫情好耐無開， gym 未去過，呢d 設施全部係9-12座3期個邊，會所d 收費都唔平，訪客位位先收$25入場

以前用得最多係閱讀室，比人溫書考公開試一流

雲尼拿巴見你隔離po 話有心儀屋苑但唔算鬆動係咪就係愉景？

外賣都最少要等25mins

愉景其實住落慣咗都唔錯
中意行路散步的話就更加無問題
好過工廠三寶 只係唔夠人新

見有間5百頭仲1516

工廠三寶真係得爵仔可取，天橋直出駁返去映日灣嗰邊

水冷氣點搞

點解啲價咁硬 一房全部叫高估價幾十萬

其實服務式公寓同普通私樓有咩分別

如果900樓下大家會有咩提議??

環宇750 有冇機，另外唔介意墳場景，反而F1 賽道係咪好嘈，even 冇打開窗都聽到？

其實我一開始target 樂悠or 愉景，不過都唔岩心水咁

睇你幾高
不過好似三十幾樓都有聲

明明都唔值呢個價，好好奇究竟有無人會接貨

點解你覺得唔值？萬景我覺得住荃灣最好嘅私樓喎

其實爵悅庭已經唔係酒店式服務住宅好多年，屋苑有禮賓司，但你可以理解為屋苑詢問處或客戶服務中心。有寄信、收速遞、收HKTVmall嗰類送貨嘅服務，可以暫存物品响度俾人攞，其他同普通屋苑冇乜分別。

你覺得唔值姐，但最近成交的確係要9.5-10M

爵仔好似成5蚊管理費

大概$4.7，爵仔特別在冷氣用水冷系統散熱，而呢個系統係用公家電嘅。管理費尺計中有大概$0.5其實係自己冷氣電費。

簡單講即係冷氣電費分咗兩part：冷氣機用嘅電+包响管理費嘅水冷散熱用嘅電...本身水冷式冷氣係比傳統風冷式慳電，夾埋條數其實差唔多

其實一分錢一分貨，萬景爵仔（以我所知）管理處貴，咁佢管理質素又會好返啲，啲保安都醒神啲。
樂悠管理費出名平，咁又點吖，管理公司垃圾，公用設施成日壞，唔壞唔保養，啲管理員好似公園阿叔咁。
聽聞係個立案法團主席最垃圾

兩蚊尺仲想點拎黎收租一流

我住40幾樓都覺得嘈
但住慣左就覺得無乜野
試過有親戚黎過夜 可能唔慣 佢話嘈到訓唔到咁滯
11 12點個D時間仲要成日有響喉撚 無開窗都超大聲

我海濱都覺得嘈

隔半年賣樓了 希望有萬4/尺

海濱會唔會好大塵
唔知係唔係對住條F1賽道
屋企成日都好大塵

一般。 有開清新機

我住7仔果度。 有時夜晚架響喉好嘈

當你發覺成日無廁所水，電梯壞，睇唔到電視，走廊污糟有甲由，你就唔會咁講了

budget 950有咩可以揀?
之前住海濱換左出外區, 但住唔慣想下年年頭鬆綁買返荃灣
2個人想住大少少... 500呎以上
有諗過買返海濱3房all sea view...
但又想要有露台同唔想咁舊

之前睇左美孚8期, 660呎有露台都係900左右....有少少吸引...

所以咪買黎收租 自己住就不了

全城滙低層大兩房
海之戀低層
柏傲灣向公路兩房
環宇海灣細三房
萬景峰低層

而家個價係咁
但你下年年頭咩價真係無人知

誠哥樓係咁上下架啦

吾介意墳景 可以試下睇低層 B同E室
吾洗對住F1

有冇人話我知荃灣廣場點解開到咁貴咁值咁貴
你話隔黎灣景成班街市佬住我就明姐
但係廣場

成個荃灣啲價離晒地

兩房都同係眼鏡房，荃景花園同海濱花園，大家點揀

海濱又大d，樓下又多野d, 其實唔明荃景呎價點解係貴過海濱

荃景係山包圍
海濱係公路 墳 屠場包圍

但好老實講 後生仔一定買海濱好過荃景

其實好合理
我呢d係荃灣住開既人
荃西發展到咁大個搵到住番呢區都好正常
基本上我八成中同都係去番荃西

用得最多係自修室+1
入面有幾個有插頭同燈位 不過好快俾人霸晒 仲要有啲人係唔撚用個插頭
其他屋苑個自修室都冇愉城嗰個咁大

唔係話近墳有陰財咩

我屋企望F1 其實幾好 實知塞車

好似係睇職業 其實住出面個幾座好爽 同環宇差幾步平幾球

補充多少少
去黨鐵嘅天橋夏天有冷氣
二期唔係望內園嗰邊半夜有時會好撚嘈（黨鐵車廠收車/整路軌/工程車/對面山飛車）反而日頭入沙田條公路唔覺好嘈
星期六日樓下商場好撚多人 停車埸入口勁多車排隊 月租要同其他人爭時租車位（月租嗰層宜家成層固定位）

當然係大屋苑，舊單支樓萬一大維修夾錢貴到你飛起，大屋苑起碼有幾百幾千戶陪你先

The Dynasty 算唔算係荃灣樓王？

應該皇璧先係

算，入場門檻高高萬景

皇壁係邊嚟？

係 好撚遠

揸車嘅就抵玩
豪景花園樓價平到呢 車位又平

翠豐臺大家點睇

呢個價位 都係嗰句 加多少少買愉景新城
成個配套好好多

深井
好似全橦都係復式

痴住福來公屋喎，翠豐臺又靜d

點加多少少

翠豐入場費講緊630-640，低層望西北山景

愉景入場費708萬，二樓，全屋望中國染廠大廈幅灰色外牆正常少少都要730，比翠豐入場貴近一球

真翠豐可以同價位同韻濤 爵悅比較下

豪景甜甜樓
咁爛平係應該
接左真心喊出聲

呢個post有幾個豪景業主係咁吹奏平靚正，似係想水人接貨小甜甜樓+近海，每月整間屋既錢隨時貴過管理費冇車既巴打 勸你哋諗都唔好諗

總結幾個post既用家評價: 以上車黎講，冇錢(4.5-5.5m)就考慮荃景圍，山上就環境好夠清靜，山下多車去狗鐵交通好快，山腰(荃中)就有商場

有多少少錢(6-7m)又想要會所樓就翠豐臺/韻濤居，各有各好，要睇過樓先搵到岩你心水既

有錢+人工高就直接諗愉景入場費~7m, 正常山景/園景單位7.3m左右，不過全部鑽石廳

另外呢度好熱門既工廠三寶，我分析左優劣俾大家參考
優點如下:
爵悅庭會所大，有自己餐廳，近映日灣天橋
立坊伙數最少但入場費最平
樂悠居一房兩房都有梗廚，則算實用

缺點如下:
爵悅庭有一排係望住dan6, 姐係石棺藏屍案既工廈單位，大部分一房兩房都係開放式廚房黑廁，用水冷系統冷氣，壞機要整都幾煩
立坊會所細到無倫，一面望工廈，另一面同樂悠居樓望樓 零私隱
樂悠居離映日灣夫橋最遠，行去西鐵要20分鐘腳都斷，管理處垃圾過舊樓，試過困𨋢冇人理

最後，三寶價位比荃西平係有原因: 平日落街就車來車往 仲要係大貨車 開窗就對住工廈d工業冷氣機主機，年中吸唔少廢氣，有小朋友既睇路

歡迎大家再補充下其他屋苑優劣
PS: 再貴d 就已經唔係呢個post討論既上車盤了咩海之戀 萬景峯 御凱果d 請另行開post炫富

三寶最好係爵悅庭
sell hk樓，管理比隔嚟兩寶好得多，會所大多野玩，間隔都實用，其實個冷氣又唔係咁差，只係壞左要換啲話無咩選擇，一房入場600有37x尺算好好

pin 你先

三寶如果揀一房，一定揀爵悅庭有幾款仲要係明廁

不過六球應該係dan6景，望荃灣市景會貴d同少盤

我走左寶，年頭一月時睇左一間中層一房向海
當時疫情剛剛爆，無買到，經紀話5字頭都成到
最尾成左58x(俾人買左）

本身住荃威睇緊愉城，見7m左右都有貨，係咪應該趁而家市靜換，感覺荃景圍一帶個市長遠落去唔係好跟到大市，愉城位置好只少跟到大市。巴打點睇？

巴打 分析得好詳細
最近睇緊環宇 中層單位 望到小海 叫價around 830
見你哋話會漏水 但嗰陣發展商已經執漏咗 ， 如果冇漏水嘅情況下 值唔值得去？求意見

趙微好似住皇壁

12座？有咁貴咩

荃景圍再舊一個年代，愉景新城性價比其實幾好，唔算太舊，管理費平，有泳池，樓下有個好正常夠你平時飲飲食食買生活野，過一條天橋又有街市，有好多餐廳

依家愉景新城咁貴咩
今年年頭都係7百零幾萬買咗十幾樓內園景加山景

荃景花園OK
其他太隔涉啦
不過荃景都幾貴我覺得...

絲打你而家估價應該都有7.5m左右？

絲打我認得你，你買果間超筍呀

上車一定係荃中同荃威

誠哥樓，你當係買大細交樓果下有執漏但唔代表之後其他地方唔漏水

400萬左右有冇啲兩房收租推介？

其實有無得叫政府起番個隔音屏障係條F1跑道，晚晚半夜都有飛車

應該得荃灣中心可以揀下

岩岩入伙果陣好似都有講過
但唔知係俾政府ban左定點
完全無哂聲氣

應該唔過2.5一呎
之前睇過錦豐園 陰陰沉沉咁
唔知係個別住戶問題定點
仲有 佢條屎渠係屋內

你上網睇驗樓 基本上講到明石屎料做得好差
佢執都係打針 基本上環宇漏水個成因係冇得搞 所以先平過新三寶咁多

想靜就買豪景花園

又豪景

同埋屯門公路不了

10xx

而家應該要5百up啦 靚裝仲唔止

D好似有某d坐向望海

葵賢苑
交通方便 黨鐵站上蓋
樓下巴士 小巴選擇多

環境好，單位四正，價錢盒理
但你要預左唔方便

有景幾正wo

環宇牆身啲石屎好多幅都唔平
唔認真睇唔覺
但啲入牆傢私泊埋去好鬼大條隙
利申住緊

自己一個住？

OK三百幾呎一個人夠住

因為銀碼細所以呎數會貴啲不過市場承接力應該OK始終都有一定需求

加少少萬景峯

呢啲得個叫字。

個價差好多喎

新入黎討論
有無巴打熟綠楊對上既怡景園？方唔方便？近迴旋處嘈唔嘈？啲人話救護車聲嘈？

自己上下去睇
質素垃撚圾到

巴打你指邊方面
屋苑保養陳舊定係單位多問題？
見佢啲則好似幾四正指教下

多謝你回覆

上左先
唔會點跌
到時你得米你會多謝我今日點醒你

供樓當儲錢
自住賺定蝕都只係數字遊戲

近悅來坊嗰邊,荃灣花園，東亞花園, 富麗花園. 價錢比較合理. 又近大窩口地鐵站

清有無睇過
內櫳又柒又失修

會週圍睇多一排
希望21年上半年會上到車

呢堆樓齡好舊。

減持啫

依樣做咗業主先會明 有壓測後只要仲有份工 供樓唔係連登講到咁慘

同你有親咩傻閪
你就算七百二十萬買
人哋725萬有人要點解要買畀你

係人都知價高者得啦 你當我冇買過樓咩

問題係你還價果陣 唔會知其他人還幾多

加上依家呢個市道，試下價完全冇問題 以前2015年就話怕業主倒轉頭反你價姐

我又唔係亂咁還價果d人 本身預大家傾到水位715有咩問題先？市價黎喎 佢高過市價少少買 咪當我冇緣份

其實d經紀行有哂紀錄d人出過幾多錢，同埋業主幾多錢肯收票，加埋如果你囉票去傾又另一回事。經紀影響都好大，有d真係好廢

葵賢苑is the best

攞票去傾係唔係比定張支票經紀去傾？ 抬頭寫邊個

現家市况咁 等得唔差在觀望多半年啦

荃灣特殊例子黎嫁喎
荃西升升升
上面荃威40年都大把人睇
愉城綠楊無乜跌
19三寶大把人睇

有frd 住個度，去過幾次，雖然唔係係正荃灣嘅中心，但大商場＋巴士總站，日常起居買嘢，交通，完全唔係問題。返而覺得自成一角，幾好。自從有隔離8咪半＋ikea 加持，真心覺得性價比高
缺點都有，鑽石廳，未必人人鐘意。冇露台，又係見人見智，有人覺得冇反而實用率高d。條行人橋未link到去荃灣西，如果日後事成，個價應該又會再高d
最衰自己唔夠錢，好想

嗰陣我同老公係幫長老睇同埋同業主講價
筆直700萬
搵相熟幫親戚喺荃灣買賣開既AA同我地吼住啲盤
一有放盤就叫我地去睇
愉景我地都睇咗五六個
荃景 荃錦 錦豐園 翠豐臺 工廠區嗰頭 荃灣廣場乜都睇過晒
因為環境清靜對於老人家好先揀愉景
新世界管理又好
同埋一定要有蓋行到去地鐵站
我地經驗係700萬係班業主底線
之前咁淡都跌唔穿
可能有698但係極極低層面壁嗰啲
有心買都唔至在多幾萬啦

荃西三寶都話 工廠三寶都成堆人睇

冇budget但係買到半新算吸引嘅
但係得爵仔唔差，叫做10-15分鐘去到荃灣西（穿過公園），又有天橋，Sell HK樓，好過環宇

其實爵悅係唔差嘅，畢直唔夠但又想住十幾年樓係好選擇。

豪景都當荃灣?

深井啦就黎。。。

定係你講灣景啊？

豪景
我見pin左段野有豪景

過晒汀九橋啦wor

支票俾經紀, 抬頭寫對家律師樓, 等傾成先會要業主俾律師樓名。支票ACC唔放錢, 等真係OK先入錢落支票戶口。

換樓掛，你劈50,,佢劈人100有so咪去馬

點解荃錦無咩人講？係咪個到無咁好？

我對哩到都有興趣，想問下如果內景對狗鐵廠零晨係咪會好嘈？如果荃豐又如何呢？無咁多錢買荃西個邊，唔該哂

OK ga
我老公親戚今年買咗上車
年頭唔使六百萬
依家應該唔得啦

爵仔餐廳無左成年個餐廳俾狗食，一早應該摺左佢慳返d 錢啦

可以上哂岸唔憂賣

柏傲灣不如揀恆麗園，起碼村巴10分鐘出到荃灣，揸車嘅話一流

我移到民 睇下會唔會有機會放
利申 白表
近排樓下好多傳單叫人問價賣樓

3千幾個單位都冇盤？

唔同class wo

價錢同麗城差唔多，分分鐘有埋車位

栢傲灣行5分鐘就到donki aeon
你行去停車場攞車出埋閘口可能都已經5分鐘

咩理論黎，咁計太古城同黃埔花園都無下手要啦

原來睇錯咗柏麗灣

大家覺得荃威花園同荃灣中心邊個好啲？
交通係咪荃威麻煩好多？ 有冇住過荃景圍既師兄可以講下？

Sorry 係荃德同荃中

咁荃灣真係好地方黎ga。

荃德門口 勁多巴士全部都2個站到地鐵，你預由出門到狗鐵站7分鐘內搞得掂，朝早95M仲會拎錦豐做上客頭站
不過周邊冇乜配套，得間7仔、士多同好難食既茶餐廳，食飯買野要行5分鐘去愉景

荃中就靠小巴去地鐵，非繁忙時間要等車
但樓下就商場 隔離有街市 生活配套方便d

利申: 租過錦豐，果個位去狗鐵其實真係好方便，俾人underrate哂

.

我覺得budget 多少少環宇1-3座都唔錯，比三寶好d

立坊好多座向都開揚既，唔至於零私隱，同樂悠我覺差唔多。

爵悅就勝在流量大，易買易賣，保值能力三寶中一定最高。

Target 10m樓
Target 2房
屎之戀 柏傲灣 定 全城匯好
暫定一/兩人住，得閒做下gym, 如果可以望海就更好
大家會點簡

全城匯好 但貴

爵悦管理費好似好貴

三個冇咩大分別，我揀柏O

全城啦不過外觀核突d

荃城》柏傲
屎之戀長實樓
唔建議買
除非住幾年走

過去半年，已經睇曬以上3個
海之戀
1000萬只買到後排
Ocean perfect 通常過1000萬
有少少海
好處系上蓋，有商場，但用料幾長實下

PC
1000萬大小3房都買到
好處系用料好，側幾好，有商場有天橋

Pavalilia bay
想做gym 佢會幾好，有向海gym room，又有個體育館系格離
1000萬有向北兩房
向南兩房過1000萬
好處直落平台，外形靚，樓下單車徑

PS :最後我買左PB 向南單位，因為當你行完3個盤，自然會鐘意PB

不問價萬景

全城牆身太厚，都唔食比佢食左幾多呎

愉景好似岩岩走左間內園

巴打你係用邊間估價做標準？
你意思好多業主都高過估價放？

你有冇考慮最鐘意望乜景

之前同朋友睇過
佢個山景我覺得唔多掂

不會吧

未知，住返幾個月之後覆你

一分錢一分貨啦，樂悠居管理費超平，但係可以話係白俾，完全冇管理

係咪要$5.9實呎？🤔

唔洗，$4.5-4-7到

同新3寶差吾多

愉景我淨係鐘意望荃灣市中心景
望到鐵路/屯公都不行了

竟然鍾意望樓多過望山
你買高層就唔會望到鐵路

座山夜麻麻會有人飛車
反而望入沙田果條路靜好多
望向綠楊果邊既市景好開揚呀

雀仔係咪包冷氣費？

萬景

衰過公屋

正確嚟講係包冷氣散熱電費，因為個系統用公家電

收到收到

做gym 遊水果到仲洗唔洗比錢？

好似要

屌 都交左4.6$ 管理費 仲要比錢做呢到野 有無搞錯

PB真係靚
唯一缺點係冇天橋

區議會plan緊，應該都要幾年

過幾年區議會分分鐘都無鳩埋

咁所有嘢都有優點有缺點
公園就係佢個入口亦係佢嘅好處

人大傾緊了

其實愉景最值錢係咪望園？

跟住望市景>山>警署

個天橋駁埋去環宇 海濱嗰頭就正 btw環宇嗰度有位預駁天橋

據我所知宜家傾緊環宇一邊駁體育館，另一邊駁爵悅庭，再一路經名逸居去熊貓酒店

睇下搞幾耐，爵仔嗰條都搞咗十年

之前plan 起完單車徑起有蓋行人路

唔收錢個池會變大媽廢老池 日日夜夜去浸下當沖涼

Agent話內園係最優質

最差就係望中國染廠大廈外牆，面壁+冷氣主機

行人天橋B 已經開始起了，遲d愉城去荃西會快左
映日灣果條開通左喇

係呀，宜家都係差天橋C同E未起，不過不斷有人反對，應該要搞幾年

名逸居反對行人天橋C，因為影響景觀
路政署堅持行人天橋C、E要一齊動工，但係行人天橋C同E之間嘅關鍵路段要等金泰線廠重建先有得起

即係有排先成事, 金泰線廠 呢刻仲係完全零重建計劃

千幾萬買兩房，係咪對香港前景咁有信心
定係你係有錢仔，唔打算走就算層樓蝕幾百萬都無所謂

等跌到五百萬先買

其實只系樓換樓，小弟都同太太慢慢儲
千頭兩房其實好平常
有首期月供$18xxx
買唔買樓同埋走其實冇衝突
走亦唔代表要賣樓
但加下需要住就冇計

原來係樓換樓
大喇喇>500萬首期真係唔係咁多人攞得出
不過自住又供得起，真係唔駛擔心咁多既

中聯辦係無限金錢，一係印錢，一係收割韮菜。升對佢黎講係錦上添花，跌佢都無所謂

我而家租果度，3房單位差唔多要15M，睇樓既我覺得基本上係換樓客

有乜野

你租緊邊度

荃西三寶之一

三寶3房月租都要二萬幾
靚海景嗰啲隨時要三萬
點解唔自己供
息超低

供就供得到但無首期呀巴打。一無父幹，二之前無買到樓

其實你住得三房
應該有一定嘅年資，同埋自己嘅家庭
要儲錢點會儲唔到

是不為也非不能也

中肯

之前冇買樓
姐係岩岩想上車啦

咁唔好諗呢d豪宅，乖乖地搵返上車盤先 置業階梯一步步來

咁我諗全茜三寶點計都未算係豪宅
只叫新入伙普通地鐵沿線物業

其實好難話最好邊度
好多時因人而異
有人鍾意樓下有商場， 近地鐵站
細少少冇所謂
又有人寧願住遠地鐵少少，但住大d
有人鍾意樓下有公園方便小朋友放電
有人鍾意景觀， 亦有人鍾意外形

冇父幹
但又想上車就買一千萬物業
又唔係月入十萬既醫生律師AO

我睇唔透呢種心態

可能巴打你誤會左，我係租緊兩房，不過月租都兩萬啦。

而家梗係唔諗10M以上既樓啦，根本無首期。8-10M都要諗諗，首期係有，但係就要all-in，唔係太想咁做。

而家我唔知豪宅定義係咩？千呎以上？千萬以上？D發展商扭曲晒D terms。

以前我既認知係一千呎以上既先叫豪宅入門。唔夠千呎但賣千萬以上唔係豪宅囉，係貴到離譜既中細單位。

咁你不如話荃灣華人永遠墳場

出黎做野十年有多，而家同老婆二人月入先接近100K，比起連登仔唔高啦。定位都係8M左右，最好唔超，否則就真係要all in做首期。唔揀荃西三寶就選擇多既。我唔mind二手樓，但真係要價岩先買。業主唔肯減果D，真係揀第二間，梗掂唔急可以慢慢睇。同業主對賭樓價升跌

租緊樓既只有樓價大跌先著數 係講緊跌幾成

豪景真心抵住喎，而家～6m買到近千呎，唔方便買餸咪買多個雪櫃/上網買餸囉，出街返工睇去咩地方，時間咪又係同荃灣差唔多。

利申:荃灣，深井兩邊住

咪撚玩啦

9up? 420實呎交梗$866

ching睇滿楚，講緊爵仔呀

過去半年我都睇咗好耐喺荃灣
荃景圍就比較靜少少， 但係就自成一角， 個人就比較鍾意青山公路嗰一堆， 例如翠豐臺或者錦豐園， 因為巴士線比較多， 又唔使上斜路，
全中上山凶宅多
全景山腳近愉城

愉景新城就真係幾好， 尺價都相對合理， 有天橋有商場係佢嘅優勢
但係有兩個好嚴重嘅問題， 就係鑽石廳同埋樓底 非常之低， 要掛單車同埋向高空發展特絕對唔得， 樓齡都有番咁上下，15k 左右呎價

工廠區三寶， 樓下環境差少少， 好似師兄講講樓下就係馬路，工廠， 有小朋友嘅話 要放電就去海邊公園， 都好近都係過條馬路行少少，15年樓 算係保養得幾好， 但樓望樓， 望工廠 就相對嚴重,16-17k 呎價 其實已經如實反映

全茜三寶係位置好啲， 景觀好啲， 開揚d ( 柏傲灣海之戀 向南同埋向西單位) 佢哋 三個個別優勢 都討論過就唔多講，但呎價好多時都過19k , 20k

巴打睇法同我好似睇黎睇得多荃灣樓都係有相近結論

荃景圍方便，山上(荃威)靜，山中(荃中)旺，山下(荃德，錦豐，翠豐)近荃景圍天橋巴士小巴站 交通駁車去地鐵最快，荃景就一如既往硬過鐵最保值

另外，我接受到愉城果種鑽石廳，實地睇過幾間其實空間感好足，又可以拉得直，只要係門口造個梯形櫃就ok, 近窗放鋼琴/當係偏廳俾小朋友用幾好
不過走廊偏舊
相同價位既青衣海欣花園果隻鑽石廳 就點都拉唔直

工廠三寶(舊三寶)最近個價正常返少少，樂悠居有幾間都係六球半左右，以前間間都企硬7-7.5M真心on9, 依家爵悅庭就7M頭47X呎，算係咁對得住個位置

荃西三寶(新三寶) 基本上冇得輸，個人覺得方便程度絕對拍得住柏傲莊，尤其海之戀同全城匯 係正地鐵站上蓋+三個大商場上蓋(op mall, nina mall1+2), 又有天橋接駁去荃灣廣場/荃新天地1,2/楊屋道街市/狗鐵站都唔使淋雨雖然好撚貴但係值得

分析得好好

自問買唔起荃西
一路都睇緊愉景定荃景

點解唔加少少買萬景
建議巴打火速買入
下個月又升5成

三寶呎價其實同Pavilia Farm 吾差得多
3寶優勢
海景， 海濱公園
香港第一楊屋道街市
荃灣多野食配套
多紅van , 巴士線

Pavilia Farm
三線上蓋
一樣有街市
樓下有商場
香港第一單車徑

vision city 系全西價
貴過D park 20%以上

巴打咁熟周圍D盤既
環宇睇緊，考慮中，未到價
我未睇過四小龍，始終住開荃灣想睇荃灣先。

真心喎，蔗渣價錢淺水灣享受，鐘意生活嘅庶民不二之選，返工返ICC/IFC嘅準上等人恩物。此乃廣告。

大家點睇韻濤居 會所有恆溫泳池
係去西鐵站嗰15-20分鐘路程辛苦啲 全程無瓦遮頭

呢一刻黎講，租係抵過買，你買800萬樓，靜係雜費都唔見50個何況荃西800買唔到，要買入d

係，租一年廿幾萬，如果睇跌，8M樓跌5%都cover晒租金有凸，所以唔急，慢慢睇，價岩先買。

房屋台某D人又會入來講唔計
真係唔明D人咩心態，乜樓價升對佢地有好處？既得利益者？AA？
香港樓價係全世界最難負擔喎，係咁想托樓價為乜？

咁巴打都係睇緊樓定係岩岩買左？

宜家荃西2房要950萬，靜係按揭利息都要萬中，仲要每月2千蚊管理費你2萬租，業主基本上係白做

最慘係唔急唔急 就冇決心入到市
過去十年幾多人miss左個升市

我唔知其他人點，之前無買唔係因為睇跌，而係無首期 and 無需要。而家就有需要但唔迫切。

巴打你有少少誤解
首先你要明白一樣嘢
950萬 跌五個巴仙， 你需要畀的 印花稅其實冇大分別
假設你一年嘅租金係24萬
我當下年樓價跌5%( 可能最尾反升)
以八成首期計

加下買950萬
20%首期+稅35.5萬+月供25000實利息$9400x24
Total :236萬
(加下H+1.35)

下年買， 如果真係九百萬買到
20%首期+稅34萬+24萬租金
Total :238萬

條數你自己睇下， 我已經當下年跌50萬
你嘅成本不跌反升
仲要下年係咪真係跌， 冇人知

基本上冇需要絕對唔洗買
有能力有需要就可以去馬
兩個人 未結婚 就可以等一下
但如果預計要結婚就最好買咗先

應該系$9400 x 12
打錯

係呢排息平姐，半年前仲供緊cap

未來三年都係平息
但如果你租多三年
一年24萬
咁就襟計囉

個個都做業主，會社會大亂架
總要有人做下租租

我明白遲一年買，第一次要畀既錢加埋租會大D，但長遠係平左。按揭要還既錢少左，供既錢會少D。再加上儲多一年錢，首期會再多少少，其實計落有so。

前提系你租緊之同時
樓價每年跌5%
一要平行or 上升一年
咩so 都冇曬

不過有好友有淡友
呢個先系市場

睇過愉景就唔會買荃景㗎啦
不過荃景6字大把貨
愉景要7字起跳

如果係平行或升就蝕架啦
所以都係對賭

移民睇落都唔少，賭一兩年都唔怕，你本身收入都唔差

其實翠豐好一直都比人under rate 左, 最主要真係樓下無商場無配套
但個樓盤質素堅高, 會所又高質, 車位又多

情況同翠豐臺差不多
配套用返麗城樓下果堆
出入交通要靠巴士小巴
勝在樓齡新管理費合理, 但如果望屯門既話車聲
望海就要考慮船聲
(個人認為船聲難頂d, 因為d 船又嘈又行得慢)

荃景未做大維修姐, 維修左可能你會掉返轉講
同埋荃景d 則實用好多, 1期450呎大2房實用到劏4間房都得
愉景就鑽石廳難擺野, 最on9 係廚房細過廁所

我老公屋企荃景同埋愉城都有樓
荃景傾大維修傾咗勁耐都未搞掂
愉城剩係有蓋行到去地鐵站都贏晒啦

荃景1期2期分開管理, 1期係獨立法團先至咁"笠糗"
2期應該就快動工
去地鐵站既話荃景其實同愉景係爭40 50米路程姐

我覺得我要利申返先
我唔係翠豐臺/荃景打手
純粹以盤比盤咁比較同分享
百貨應百客, 各有喜好
愉景新城其實都好唔錯

巴打計小左首期筆錢買哂tesla一年後可能升左個double

我都想計下成條數，但似乎好難計

都唔係丫,我睇過兩邊

鑽石廳真係有少少卻步, 荃景個則方方正正係唔錯

8球都仲afford到

金豐閣早排睇左,覺得幾好
但個業主企到好硬

7m, 識揀一定係咁海濱花園,海灣花園,綠楊新村,環宇海灣

環宇7m盤唔係好得

嗰陣時我都睇咗差唔多半年
只係冇睇縉庭山同埋環宇海灣

其實買樓系個置業階梯
真係需要一步步來
後生未結婚嘅同阿媽住好過
專心儲下錢
其實荃灣上車係幾好，兩房呎價11k 去到 20k 都有
荃威11k 12k
荃中 13,14k
荃景錦豐14k
愉城翠豐臺綠洋15k 16k
工廠三寶 16k 17k
新三寶19k 20k

荃灣唔算市區
頂盡係市區邊皮

荃灣只叫都會區域
不算市區
但卻有市區配套
絕對吊打不少真市區
交通，飲食，購物都有
Rolex 卻有兩間專門店

我5年前比女友日崔夜崔買樓
崔到煩，最後all in 四百頭入左上車兩房
個時裝修完個時account 得返$45000

今年個到已經30年，所以先換返出D

個時未有新3寶
成個荃灣最多人睇就系工廠3寶
但個時Chelsea court 46x 呎約560萬
買吾起

吊打ssp, 黃大仙，柴灣之流

豪景交通便利
百佳上蓋
可能係唯一好過yoho 393既盤
下個月即升6成

如果要2房8球就唔會揀愉景荃景啦
荃灣有其他選擇
6球揀荃景
7球揀愉景
各人有各人喜好
對於我黎講就有蓋行到去地鐵站樓下有商場同埋樓齡新已經贏咗

今年年頭我老公有唸住睇間荃灣中心買黎收租
4球頭都抵玩
唸吓咋 就已經俾人搶晒啲平盤
所謂平都唔係跳樓價
你係咪紙上談兵有無落區睇盤㗎
咪睇咁多專家講大道理先得㗎

Ssp不了，太多蝻亞同道友 乞丐
地方污糟

絲打，人地話三十年樓就冇下手要除非有得重建啦

愉景住夠三年好甩手喇，唔係到時就三十年 冇價值了

其實講等唔係無道理 佐敦旺角觀塘已經有大量舊樓轉唔到手 有重建價值既仲有排 重建唔哂 無重建價值既只會等到一日唔再住得人

單支同大型屋苑唔同計法

咁一定啦 大型屋可以減廿年既 不過都要睇地理位置同伙數

其實我都buy要考慮下手個因素
你好難估政府/銀行會唔會放鬆按揭年齡
做唔到長年齡按揭可能會影響個價

不過問題係影響幾多
都係個句

睇budget 同你要咩者

其實銀行計按揭年期通常係用70減人齡或者樓齡，宜家就算美孚新村咁舊都做到30年按揭，樓齡舊最多做唔到30年，唔會轉唔到手嘅

白做30年，點解層樓會供完左既？

宜家買樓收租都係2.x回報，買樓收租雜費都50萬，頭兩年租已經唔見左，未計租客搬出搬入要汁汁間屋，搵客又要比佣aa,,又要空租一兩個月，仲要交稅，租金85折左,，真係幫銀行打工，業主要貼錢供你話你早5年10年買落咁冇野講啦

如果係大屋苑第一城嗰啲都就40年樓齡 但應該都唔會有好大影響呀嘛？

荃西2房當年8球左右，邊駛貼
冇人叫你呢個市勢仲買樓收租

你下手會做唔足30年按揭囉，除咗咁冇其他影響

搵客上28hse咪唔使俾佣AA
full pay咪唔使俾息銀行
或者銀行咁平息都唔旨在嗰啲息 成本梗係有
好多人根本唔旨在嗰啲錢
覺得舊錢擺喺度都係無用咪買吓樓囉
你又知業主係貼錢供
其實你都係上車 應該未去到馬上收租既階段
你點知5年後發生咩事
可能個市升到仆街 或者跌到仆街呢

如果明知嗰度得兩厘回報你都買嚟收租
係自己自掘墳墓姐jie
收租買邊度就自己做下功課啦
大把3厘以上市區盤

英國，美國家下立立亂
移條毛咩
同埋移民亦都唔需要賣樓
要賣樓都唔一定要平畀你
當然留喺度都唔一定要買樓喇

唔係喎，眼見英國立立亂都真係多人想過去

人地話冇重建價值就冇人接手喎
應該好快可以用地皮價買到太古城

jeng ar

所以總有人話移民有平樓
但點解要平比你

買樓收租係咪最多5成按揭？係既話咪好多都3，4百萬首期

你班友種生基種上腦？
豪景都夠膽話方便？

好多都冇5成

姐係其實冇乜人理？

合法放租就要五成按

但總有方法走灰色地帶既

銀行同Hkmc會定期抽樣查

膽博膽

ching good point

仲諗住買個細單位收租，自己繼續痴老母住

理論上係
實際上總會有人唔理
公屋唔可以分租都有人鋌而走險咁做
上一代好多都供滿一層樓
加按套現又幾百個
或者有啲人本身自住供夠5成出租
另一半又買過
阿仔夠十八歲又買過
仲未計真係有錢嗰班

荃中係荃景圍兇中之王，兇宅群點都唔會選，經濟差隨時再多幾單，無budget要買就無法，要留意樓齡成40年下手就黎就唔到30年按揭，最好3/4年後就要換

冇錯青山公路嗰邊真係方便啲
基本上屯門元朗天水圍所有都行嗰度
沙田48x
油尖238x
東九40
機場a31p

遲啲其他屋苑都係一齊老 銀行政策都會改

睇個勢都似會咁行

預算550萬既樓
如果考慮升值問題
荃灣mtr 附近上蓋係咪會好少少好過山上果邊
另外附近上蓋都唔係屋苑式, 日後維修係咪好甘?
荃昌中心共有2座，提供208個單位。
荃錦中心共有2座，提供496個單位
荃豐中心共有1座，提供216個單位

放寬按揭年期
同白石角會有港鐵站一樣
AA 想水人 買40年樓齡舊樓的技倆

550 可以買荃景啦
唔洗諗呢d 單枝樓

放寬按揭可能有機會
1000-1600萬max 借800
其實都唔放寬
因為真係好白痴
999萬樓可以借多過1001萬樓

荃景圍果邊??
荃德花園我都中意呀(負擔到) 但係如果想樓換樓 大家會點揀

荃德做左大維修諗得過既
但交通無咁方便囉
荃景圍多數上車一族揀
換樓客通常都換返出近市區d
不過550唔夠買果頭, 講緊550荃錦都未必買到劣質盤

所以好多case為咗做高成數按揭會枱面寫1000萬，枱底俾尾數當裝修

上年未有林鄭plan之前我睇過海濱，業主叫630，AA叫我枱底俾30個

我貪荃德做左維修
追post睇巴打話 山腳搭車都方便
荃景花園 同 荃德點樣排好

荃景貴咁多

荃德靠巴士小巴去荃灣狗鐵站，但勝在車夠密 7分鐘內實搞掂

荃景就近商場好多亦貴+價硬好多

你budget 550, 我見荃德大兩房高層都係500頭，對你黎講好鬆動
550喺荃景未必買到靚盤 要搵下

買樓要鬥快亦要鬥價 早1個鐘截擊簽約 畀多2.8萬買心水荃灣盤

有質素單位難求，荃灣愉景新城2期園景戶，上車客不惜追價2.8萬入市，證明買樓除了要鬥快之外，亦要鬥價錢，最終上車客成功截擊買入愉景新城單位。

美聯物業荃景圍分行高級分區營業經理鍾家豪指，愉景新城6座中層B室，實用面積485平方呎，2房，望內園景兼有裝修，業主以745萬放盤，並獲買家議價至740萬，業主本身亦同意，已預約時間簽約。

不過簽約前一個鐘，有另一名上車客睇樓，該買家鍾情單位享內園景，樓層又適中，又見市場暫無同類型條件單位放售，不惜追價2.8萬承接，終以742.8萬購得心頭好，實用呎價15315元。

手快有，手慢真係會冇

見上次有位巴打話業主開730萬，佢回700萬，跟住冇左下文，因為真係有人癲價搶你單位

荃德做左大維修啦？

Fb睇好似未做大維修喎，荃景花園都未維修到，無咁快到荃德，好似

荃景啦方便

富麗花園 有冇巴打有留意

荃德未做啦，外牆同大堂仲係90年代feel

枱底比係點交收 兩邊都會驚

我諗都係寫cheque掛，因為係灰色地帶律師樓都唔會掂

果邊好污糟wo

我估都係落訂個陣俾埋支票啦

荃灣全‧城滙2房市價1000萬沽 夫婦客議價50萬承接

中原地產荃灣海之戀第一分行高級資深分區營業經理黃俊傑表示，剛性需求龐大，不少買家趕在年底前入市置業，荃灣區二手交投氣氛造好，市價盤一般短時間內已獲買家承接。分行促成全‧城滙7座中層E室成交，實用面積524平方呎，兩房間隔，叫價1050萬元，屬市場價，放盤只約1個月，獲一對夫婦議價50萬元，即斥1000萬元購入自用，實用呎價19084元。

年輕夫婦帶票洽購 誠意打動業主減價割愛
荃灣柏傲灣1房戶「無樓睇」760萬元成交

中原地產荃灣區高級資深分區營業經理丘漢偉表示，施政報告公布後，整體樓市靠穩向好，買家積極入市。分行剛促成柏傲灣2B座極高層F室成交，實用面積392平方呎，一房間隔，享極開掦市景，不設睇樓，叫價780萬元，議價後以760萬元成交，折合實用呎價19388元。

丘漢偉表示，買家為一對年輕夫婦，首次置業，最近見疫情反彈，樓市成交仍然暢旺，決心加快入市，三日前透過電話問盤，經該行代理配對後，推介上述柏傲灣放盤，單位無樓睇，買家為入市做足準備，例如查詢銀行估價、壓力測試要求等，為顯入市誠意，日前更「帶票」與業主洽購，業主最終願減20萬元，買家見價錢比市價略低，立即拍板承接。

丘漢偉指，原業主於2017年2月以582萬元一手買入單位，持貨3年多轉售，帳面獲利178萬元，升值約31%。

四年升三成

另外呢個極高層單位呎價年19,500都冇，買入算抵玩

二手有回贈

荃景行去地鐵站10分鐘左右
荃德就要行多5分鐘
兩個都未做大維修
但係大屋苑都ok
荃德大則高層而家500萬左右
荃景就要530 價硬d
富麗花園個則麻麻 同少d座數

住過荃中 最近荃景個座最好 無凶宅

個人鐘意錦豐園
交通方便
424兩房靚則

錦豐園少盤放

只要唔中同層，上下單位 其實小事啦
度度都有人跳樓

你咪on9
今日冇唔代表聽日冇

總結：呢個post 股吹荃灣樓市

咁似AA既話語

乜鳩灰色, 咪水鳩人啦 其他唔講, 逃稅已經係犯法

所以咪灰色囉，另寫合約證明係買傢俬唔係樓價，AA教

利申冇咁做，因為睇完海濱覺得太舊，之後林鄭plan出

睇成交齊頭嗰D多數都係咁

稅其實可以比足
樓價＋Side Letter買傢俬總額

650萬內20年樓齡左右韻濤居同翠豐臺邊個好啲？

緊係翠豐臺啦
但翠豐臺650 萬無乜得揀, 通常中低層望山

其實10分鐘行唔行到去西鐵站？

2邊都唔得啦
但翠豐去西鐵站難搞少少

翠豐去西鐵應該要搭234A/234B
韻濤居行15分鐘左右到西鐵站啦

錦豐園條屎渠係自己廁所入面

i mean 2邊都唔可能10分鐘內到行到姐
韻濤居行去西鐵都幾擺命, 又臭又曬/淋雨

2邊都可能要搭多程車去鐵路 韻濤樓望樓 但可以用麗地配套 翠就景觀開揚啲 但咩商店都冇

翠豐點止景觀好少少咁簡單
入到橦樓直情feel 到grand yoho 果種grand, 18年樓做到咁唔簡單, 料靚則靚

工廠三寶行去西鐵舒服過韻濤居行過去
但三寶都唔太近西鐵
間唔時見樂仔有6M中嘅成交
不過睇樂仔fb group啲業主成日呻
應該啲管理同衛生都麻麻哋

翠豐keep得好好
韻濤居外牆望落有啲污糟/舊咗
但聽講個會所唔錯（未入過）

翠豐好d 則四正過韻濤

但係650應該得中層西北山景/低層東北樓景，一係好撚熱，一係冇乜陽光入屋

會所好似新樓咁靚

翠豐臺有啲都係3尖八角廳，不過650韻濤居得唔得

7月中有一間高層33樓
放左615萬

係! 真正5* 級會所
比爵仔果個仲grand d

650 其實2邊都有盤
但質素景觀有限
韻濤居樓望樓, 仲好近下, 要睇下接唔接受到
翠豐臺反而650 景觀會好少少, 望東北/東南山景同千里庭+錦豐, 但預左會陰暗d無陽光, 但起碼住得舒服

東南應該係工廠馬路景
東北就樓景
西北山景
西南海景

成交價錢 多數係西南>>>東南>東北>西北

想打西北/東北
翠豐正南海景係最優質

如果想靜中帶旺一定係翠豐臺

1. 10分行到去愉景新城, 8分鐘去到南豐. 食買玩都有. 有D人會話樓下有商場好喎. 從來針冇兩頭利. 愉景係就係可以樓下商場, 但係人人都一齊用果D升降機...... 突然想分隔開都唔可以(疫情.....). 5-10分鍾腳程有商場已經ok.

2. 交通有小巴總站. 行出去有巴士. 雖然未及鐵路上蓋方便. 總好過屯門,,葵芳成日塞車
3. 唔係好多屋苑可以養狗. 但要狗主自律唔好玩串
4. Club house 唔算好豪. 勝在有泳池等等. 唔洗同一眾街外"暢泳". 而且管理公司暫時算ok . 荃德果個泳池有等於冇.
5. 10分鐘行到出海邊.冇味果時行下單車都唔錯. 同商場一樣, 有,得行下就好,唔洗日日對住(有時好遠都有臭味,腥味)
6.屋苑比較新, 年輕住戶都算多.算有活力(呢D都係好處?). 年輕人有學識有力. 立案法團唔容易被壞人把持.
7背山面海, 兩步就到荃元古道入口,行下山都得. 唔通綠揚可以就近行山咩. 咁都算有好處, 背山=有多綠色植物.空氣都ok .
8.後面有醫院, 有好有唔好啦. 都唔算太近, 命仔緊唔緊要,你自己考慮.
9. 以前係好處......宜家.... 新界南XXXX署起附近(唔係對面唔會嘈). 自己領會.

搵屋一定係睇下你重點放邊. 平/靜/交通方便/食買玩易/...問人冇用, 你則重邊樣.邊樣行先,,,,,先.

講住咁多先.

麗城好舊了
而且咁多期咁多座, 又近海又近屯公嘈好多

麗城650 未必買到海, 始終講緊3房為主, 呎樓大
但其實樓主係問緊韻濤居vs 翠豐
麗城係離題

你睇過依2度未？
兩邊俾既野都唔同

睇完你會揀到

係離左題既，不過650 其實2邊都未必買到 建議自己睇多幾個屋苑比較下自己鍾意邊度

650 荃灣既話建議海濱, 樂悠居, 荃景花園/荃景圍一帶

樂悠居認真蠻蠻樓下空氣差，貨車多，工廈冷氣嘈，管理處垃圾

收租ok, 自住不了

我見美x 650兩邊都有啲ok既盤未真係落去睇 仲係做緊資料搜集

韻濤居d 房起撚哂角
cls

首期 <1M啦

aa 話荃德個泳池冇牌，所以唔洗諗佢會開返

咁都係AA?

421 一講個景真係好靚
但放租相當唔錯
但是住我會選擇1b,2b 向南單位
因為向西， 一到下午就

真係好正，但高層成千萬

投資自住， 都係選擇返兩，三房啦

想買PB 諗緊要一房海景好 定兩房城景好

買打想問你點決定係樓換樓 定一開二 無乜打算投資？

原來如此. 荃德夜晚好暗...冇乜人氣. 個人....個人覺得唔係咁舒暢.

樓換樓個到我個名
太太本身個多年前首置已經用左
已冇名一開二

不過舊樓泳池其實多餘，好撚細又舊 之前住錦豐我都冇用過

寧願去城門谷 新淨d

屋苑泳池，起碼要愉城果種先叫游得下人
翠豐果個就超正

你試下去荃中行一轉就知咩叫暗

稅都唔夠比

認真討論下
8球budget荃灣有咩建議
想要2房

買到爵仔高層靚景，另外一係環宇，一係名逸居

上車既話 500萬左右
富華中心 同 東亞花園 同 富麗花園
點樣排

真係嫁

我仲諗住起碼9百

個則都好好
要中高層
但個價硬撚到仆街
高層市景睇過都唔錯

富華樓下比較雜，間小食店同扑野家又多油煙，五球budget你只能買到低層

東亞花園邊有可能五球買到

富麗樓下係老麥，中低層要聞油煙味，同埋有馬會
隔離間桌球館好多黑道人物，夜晚好撚多係公園廢老煲煙勸你唔好揀佢

如果你唔介意居住環境差dd, 純粹貪交通方便，就揀富華始終最近狗鐵站

不過如果我係你，5球又要自住既話 寧願入荃景圍搵下d四正既筍盤，始終我覺得自住要舒服同樓下唔好太雜，你果三個屋苑都有噪音問題同社區問題

不過都係果句，百貨應百客祝你搵到心水靚盤

8m 做8成定9成先?
d 盤爭好遠

名逸居真係好正，大兩房成500幾呎，住落超多空間，好舒服

我份人工都做到9成 8M
首期都有2.5M

因為樓換樓所以都比較鬆動

Thx bro
勁詳盡，荃灣地膽咁

青衣灝景灣有無諗過丫?
850萬左右有2房啦
(雖然唔係荃灣區, 但呢個筆直最優質既2房盤應該算係灝景灣)

呢個就有少少out筆
同埋平既都多數係鑽石廳

都係繼續睇下荃灣區先

唔該Ching!

本身已經半賣半送

850 萬
你有250萬鬆動, 應該未out 筆?齋講樓宇質素, 交通, 交通, 灝景灣確實好過荃灣9成半既盤

我諗住做9成既話
手頭可以鬆動d
唔想all in

同埋都諗住大裝
所以8成真係未必了。。。

除咗交通外，青衣無野好過荃灣

一房？

唔止交通既, 某程度上青衣個海景大部分好過荃灣d 海景, 起碼青衣個海唔會有臭味同埋望海多數向北/東, 但或會有墳景. 相反荃灣大部分向海都係向西/西南, 西斜會厲害d
所以真係好睇你要乜貨
如果我有200萬首期我就一定諗灝景灣
可惜我只有1.5m 首期, 焗住搵荃灣

真係all in wo
裝修果舊都無。。。

2球好睇唔好駛卻真係

裝修另計嫁啦
2房3 40個搞店嫁啦

咁又唔同丫

我堅係all in晒都得250

所以先唔想咁盡

窮撚睇1房only
睇vr, 景ok
但又係有個19玄關

點超正法？

我覺得翠豐泳池好細，岩BB玩水。大人操唔到水。

唔會啊
荃灣無論交通 買嘢都好過青衣
青衣搭東涌綫就方便既
海景樓臭唔臭就睇下間屋方向同埋邊度
200萬首期包税想買海景灝景灣好似都窄少少wor

以六球幾呢個價位，用到咁新淨既更衣室同25米池，算係對得住個價有突la，佢會所又保養得咁新淨

荃灣好似冇乜上車屋苑有50M池？

屋苑泳池一般都冇50米啦，我隨口講吓。

名逸居前排睇低層最差既最平會有79x-800,好d既都要820以上。
環宇800樓下就大部分要望墓，1-3座都要800以上。
爵仔我見有隻5百頭尺都8百頭，買番450-464個d高層靚景都係7百尾。

另外有人提青衣個d,我就兩邊都住過，我覺荃灣西買野方便好多，加埋多新盤入，發展潛力都好好多。

名逸居則好，樓底頭
但.....個位

一球連雜費裝修好忟水喎
你人工供唔供得起

想要大型泳池, 可以選擇東涌映灣園, 有過百米嘅人做沙灘泳池
但係我估好多人其實唔稀罕
豪華會所, 大型泳池, 這些設施嘅保養維修, 全部都係錢
羊毛出自羊身上, 都係由你嘅管理費支付
比咗貴價管理費, 又唔係可以免費使用, 一樣要每次再比入場費

1成首期月供要2皮幾
炒散唔會有銀行借啦

炒散無糧單預左比銀行將你全年收入打半價

翠豐臺管理費貴唔貴？ 好似2-5座個邊好啲 向北個邊空氣好啲 靜啲？

2房$14xx, 唔洗$4/呎
2-5 中3座係最好景
1座近小巴站, 樓下垃圾房
向北望醫院加上無陽光入屋好邪嫁

邊個座向最好？

有d 單位向東南/南 最好, 高層仲正, 望全青衣+ 少少港島海景

唔係5座最好咩最出應該望到多啲海

向西北會西斜同望醫院

每個人有唔同見地吧

我怕凍，西南全青衣海景太貴，揀咗東南大兩房，望愉景新城及工廠，打側邊睇到青衣少海。呢幾日咁凍，覺得買向東南冇揀錯，成朝有太陽入屋。

大兩房管理費要$1543。

東南都正呀 不過650應該買唔到

預左畀埋稅+裝修清零

無乜用
你報得炒散
銀行實要睇埋你糧單

到時分分鐘仲計少d

名逸居對面會重建 要預食正個影響 塵同噪音
所以今年多咗盤 但而家都要800中先有盤

要大池操水就自己book公共泳池啦屌

灝景灣內籠舊但樓宇質素好, 23年樓對比同期既愉景新城你就知
2房唔一定向海啦, 向海貴10%
我都係首期問題先諗荃灣, 有錢一定揀灝景灣

愉景同灝景價位唔同既 都差球幾
同埋去到灝景個價其實都多選擇

都係既,四小龍, 奧運 都有d 咁上下價位既盤

荃威花園唔錯

呢個計屋苑既話真係荃灣上車盤中既上車盤，仲遠過荃中

正常都9m

427個隻兩房已經近900
如果低層可能有機會

假盤 低層 890 起碼

8M-9M 買灝景兩方
但23年樓，住7年就30年
內籠仲有少少殘
但9M 可以買荃西細兩房
PB 499 or PC 427
但兩年幾樓

真係好貴

靚野一定貴，全城滙隻427呎可用面積似其他新樓480，490呎咁大 。

咁誇張?!

冇玄關位冇露台，地氈面積佔實用面積9成幾。家下新樓好難得

昇柏山/縉庭山點睇？

係幾四正

好唔鍾意4百幾尺都唔係哽廚

全城滙兩房好似得5百幾嗰隻係梗廚

540幾大2房都唔係梗廚啦 好多新樓 都係

直頭正方形咁

主要都係畫側容易D，唔洗下下就窗位

有D 1房反而有梗廚，有D 3房都冇

想問下麗城做上車盤大家點睇，budget 6.5m左右希望2房
爬過下文好似幾好住但樓齡會唔會算太舊

荃景圍堆40年舊樓AA表示做兇宅鄰居好
特別向北無太陽，夠陰濕
夠曬風涼水冷

走廊位都冇

叫做近年400呎細2房靚則

靚還靚
但啲盤好貴

開廚黑廁

一手500幾600萬入個d 真係賺到仆街 ，當年抽到幾前籌但都係唔到我揀 。

42x 呢隻2房俾大手客掃晒

如果梗廚明廁 只會再貴 幾十萬 ，問題係冇一間發展商會再咁樣去就間細2房則 ，近2年既新樓你搵一間可用面積比例大過佢 又明廁梗廚既我睇睇

兩個比較縉庭山好d

掃左8成， 仲有10間8間揀 ，冇記錯好似去到頭10幾籌已全清。

做乜撚野 我只係講句個盤係開廚黑廁啫

所以咪講左「近年」靚則囉

我都無反對過你 我由頭到尾只係講咗句開廚黑廁

開廚黑廁都可以係靚則

冇辦法啦 今時今日d發展商 食到盡 想搵明廁明廚新樓已好撚難全城大2房有但貴成百萬

d 牆好撚厚，大42x 果隻少少架咋

實用大100呎， 計返可用大40尺左右但大2房多個露台lo 景又開楊d 又多左梗廚/梗廚明廁 多100幾十萬 睇你點諗lo ....

完全冇晾衫位

對我來講露台好緊要，當然因人而異

住麗城就直接三房
6.5M應有得揀

附近最近既7仔係咪要大窩口？

D地區Agent係咁what黎Sell名逸居
60幾都講緊8尾

光輝圍有

仲有所有屯門公路加麗城出九龍香港嘅巴士喺果個位有站，去沙田又得機場又得，同埋過條馬路又有好多入大西北嘅巴士，加埋佐敦道灣仔紅van等等，其實成個荃景圍黎講係最方便
出地鐵站架小巴兩分鐘就到站

要小心座向 一定要夜晚都睇一次樓！

因為佢有一排單位係會俾悅來酒店個霓虹燈招牌射住一入夜間屋就綠光四射

點解好似無人講綠陽個人覺得好鬼好住

麗寶咁惡劣都355萬，唔明點解呢個post 有d人講到荃灣舊樓400幾萬都唔值

租客入市355萬元購麗寶大廈
私樓成交
16:57 2021/01/03

利嘉閣地產皇牌屋苑屯門置樂分行助理分區經理梁桂華表示，該行新近促成屯門麗寶大廈中層G室的二手成交，單位實用面積約248平方呎，原則兩房，現採一房間隔，景觀開揚。單位放盤超過一個月，原開價375萬元，經議價後減價20萬元或約5.3%，最終以355萬元成功沽出，折合實用面積呎價約14,315元。

據悉，原業主於2016年4月，以約222萬元購入上述單位，持貨4年，現轉手帳面獲利約133萬元，物業升值約60%。 梁桂華補充，買家為區外租客，趁現時低息環境買樓會較為合適，加上早前睇樓後稍為考慮便讓其他買家捷足先登，所以今次看中單位後稍作議價便即時決定。

我住緊，走廊係燈光舊但啲磚呀瓦仔全部翻咗新好靚仔

望東南 真係好撚好住 3房側唯一問題係廚房細

無任何漏水

不過係LM 座真係問題嚟 上年有𡃁仔係大廈停車場影狗車比人拉，去嘈管理處，隔離座𨂽蛋落嚟

而家踢撚走咗舊區議員 希望可以好啲

剩係唔使經條屯公都已經值返晒啦荃灣返港島工上鐵瞓到尾站就得

呢間算唔算荃灣樓皇

400萬樓下税平
首期問題吧
有時差嗰一萬幾千就係差嗰啲錢

算係，不過全部大單位

愛之戀部平台𨋢又細又慢又多人，10分鐘都落唔到樓。
全城匯好少少，行去荃西站都快，又近荃灣街巿/city walk
愉景/環宇/爵悅/映日/柏傲又係行餐懵
都係全城匯啦。

火sir話荃灣舊樓冇價值，下手冇人接，一係買唐樓重建一係買新樓呀
我地識條鐵咩

當年抽到第一張單果d真心發達，萬三蚊呎咋

睇嚟你對腳殘廢嫁喎不如係地鐵站入面間個單位俾你柏傲都叫行餐懵

柏傲灣都話行餐懵？

PB算近啦，不過冇瓦遮頭

愉景三期都好近，行5分鐘冷氣天橋

其他就真係要多少少腳骨力

去西鐵已經係沿住海皮全部平路
因為柏傲灣可以直到地下
其實好快
可能佢行動不便

淨係考慮拍奧就OK

翠豐行去麗城段路唔好行
啲車係隔離發發聲咁去，係果段路成日吹沙入眼
日用品一次過買定多啲囉，唔會想每日都行果段路

愉景我冇去過

其實係咪不如住朗逸峰？

完全唔方便但係感覺着應該住得舒服

但翠豐好似離狗鐵站好遠
荃灣西仲遠

柏傲灣vs全城又點揀

有一間8xx 係胸宅

睇咗未
柏傲灣一睇會鐘意

因為正常都係搭小巴去狗鐵
巴士去西鐵

其實好難咁樣比較
2年 vs 22年
10.3呎 vs 9 呎樓底

即係你已經有2層

綠楊已做大維修？

我覺得柏傲2房都剩係得一個角落做open kitchen真係有少少不知所謂

但佢個會所泳池好似幾吸引

荃景圍堆40年樓齡兇宅郡AA最喜歡自比鐵路盤、港島盤，第一城、美孚新邨、太古城、黃埔花園等，水新手買家接最後的火俸

特別有人想水新手話到時會放寬按揭75年樓齡，咁樣同白石角堆AA話將來會起白石角站一樣的技倆，唔係絕對無可能，但幾多年之後? 機會幾大? 到時你的樓齡係咪又已經過左新上限?

仲有人想昆人話美孚新邨過45年樓都做到30年按揭，明明就係美孚新邨有唔同期數；一部份過左45年樓齡，一部份未過45年樓齡，未過45年樓齡先做到30年按揭

45年樓之後做唔到30年樓按係事實
多兇宅係事實
唔係鐵路盤係事實

如果過45年樓齡，樓價唔會開始跑輸大市，就唔洗港島都有400幾萬就買到300中尺樓。

過45年樓齡業主就要諗下棟樓有咩野可以保值吸引到下手做唔到30年按揭都肯買：鐵路盤/地段/海景等因素

鐵路盤/地段/海景等過45年樓齡優質盤就自然有一定的抗跌力，但無特別優質的自然會跑輸大市

做唔到30年按揭供款自然要供多些，22年按揭 vs 30年按揭，供款一樣點解買家唔用30年按揭住好些

最後，絕對唔建議新手買家接最後的火俸，除非新手買家無興趣再換樓住荃景圍住到塌

如果俾7球買翠豐不如買愉景 唔洗煩

同意，一望見呢個開廚就好唔舒服
仲衰過海之戀一房個開廚

新樓磚家又出現了

俾你有五球野

你地揀荃景圍兩房
定
掃管忽納米盤新樓？

請投票！

樂悠居啦

仲有，我係換樓客，唔撚係aa唔好成日形住唔岩聽就屈人做aa

但係諗起小甜甜vs新世界 就
心理好難過

近年華懋樓正咗好多，實而不華

屎之戀個開廚都可以接受 但啲𨋢長期有問題真心不了
無啦啦可以自己跌幾層真係cls

華懋近期啲樓好左好多
除咗個配色差啲之外其實全城匯真係好正
不過外表有乜所謂 最緊要配套同內膽好

翠豐依家唔使七球啦，之前有幾單6.5-6.8

而家賣淨嗰啲都叫緊7球幾喎好似(唔係向北嗰啲) 你都想換呢邊咩？定你係翠豐業主

叫咋嘛，樂悠之前叫7.3果幾間 減到6.5走左

愉城就值7M, 翠豐唔值7M(西南海景/大則除外)

咁誇張？

本身想買荃灣樓所以入黎，想近荃西鐵/荃鐵
聽你咁講係咪唔洗諗全
屎之戀又好多負評

手殘禁錯左一定係荃景圍 掃管忽偏僻到

某會然: 荃景圍遠離地鐵站，全部豐澤，多蚊蟲，下手做唔足三十年，冇重建價值，買左就要住到塌，冇人會買，買唐樓仲好，有新樓點解唔買新樓

極度懷疑佢係沙咀道唐樓業主

兩個都正
呎價已反映

都認同望內園感覺上係迫咗少少 如果係望返西南會好啲

個時睇左四個月
都系VC , PB 二選一

錦豐，荃景 估足價，交通又吾錯
已吊打一唐樓

冇諗過長實樓可以恐怖到咁

其實呢
我三年前買荃中
做緊30年mortgage

我噏耐都無乜蚊蟲
我對山景

你講既point...
都真係麻麻地成立

利申4球入
依家估520

抗跌力睇好多野既
其中一樣係成交量

3年前用4球入樂悠居一房都唔止520啦, 所以咪成立, 層樓升慢過同區其他屋苑咪代表唔好買太耐的屋苑。

我諗要睇睇佢段野講乜先再討論到

你既意思係
荃景一帶都你火棒
唔好買

Mortgage又做唔足30年

我其實唔係想話荃中升得好快

係想講佢個view錯

要比較
大把地方升得快過樂悠添

太耐既屋苑有佢既好
配套相對亦都好d

因為佢舊就火棒
單橦樓就係既

我係認同而家買荃景一帶都係接火棒, 你而家買左住多幾年仲值唔值錢心中有數, 成個荃灣都變哂唔同以前, 多左咁多新屋苑, 唔通其他人買左住完10年8年之後仲有價咩, 如果你係諗住住一世就另計啦。

做唔足30年真係有影響
尤其細價

除咗壞life
商埸上大堂啲life 都唔夠用
好多時等超過一轉
但上蓋就走上蓋
荃西三寶都各有好處壞處
點計都係新界一線

呃正評

荃景圍兩房
荃景/錦豐園
邊個會好啲

荃景好d, 近愉城

但貴d

咪理佢喇可能佢係唐樓業主，想引人接真•火棒呢有重建價值喎

荃景圍如果係佢講到咁一文不值，就唔會有價有市啦

今日新聞:

市場氣氛有好轉，荃灣區屋苑成交不斷。世紀21集團發展商項目部(二部) 營業董事林國輝表示，新近錄得荃灣中心瀋陽樓高層B室成交，實用面積374平方呎，3房間隔，以525萬元成交，實用面積呎價14,037元。原業主於2011年7月購入上址，當時作價232萬元，持貨至今沽售，帳面獲利293萬元，單位升值近1.3倍。

我見都係萬4,5蚊呎 但錦豐極少盤

一定荃景

聽講荃景就黎大維修

價錢係咪會有影響

唔值就唔會咁多人買啦Ching...

你覺得唔值
同事實試佢唔值
係兩回事黎。。。

叫得上車盤
梗係想樓換樓啦。。。

你玩咩。。。

要預多舊錢去夾維修費

個幾間好似叫7
叫7.3有兩間 6.8/6.9走咗

而家得返5/6間兩房賣緊

我會選錦豐
樓下D 巴士岩我用

我都係

我都係始終住過錦豐，返工真係好撚方便
荃德都係，同一個位置

錦豐單位大好多
管理好好多

AA話好似仲未傾定未夠錢

7M 幾起標

你指499向北兩房？

荃灣區十二月二手成交 from AA
萬景峯
5座61C 822呎 1650萬
6座8D 593呎 1088萬
2座39B 670呎 1345萬
5座57F 507呎 1000萬
6座12D 593呎 1168萬
1座57B 670呎 1280萬
御凱
2座21B 947呎 1800萬
2座10C 728呎 1380萬
爵悅庭
南35D 460呎 728萬
北50E 452呎 758萬
北23H 464呎 748萬
北65E 454呎 780萬
東57G 606呎 975萬
北17H 464呎 750萬
東42C 475呎 728萬
西30A 450呎 730萬
南18A 464呎 748萬
西26B 360呎 615萬
環宇海灣
6座27E 699呎 1040萬
5座8A 485呎 805萬
5座22B 769呎 1200萬
8座40C 482呎 770萬
3座41A 566呎 940萬
1座10F 914呎 1360萬
8座40F 660呎 1050萬
3座42D 695呎 1030萬
柏傲灣
1A座45C 421呎 878萬
1B座21A 535呎 1000萬
2B座5F 392呎 699萬
1B座10C 645呎 1150萬
2B座28F 392呎 758萬
1B座9F 306呎 585萬
海之戀.愛炫美
6座38B 793呎 1760萬
6座28B 793呎 1740萬
10座9C 393呎 795萬
8座32C 391呎 820萬
3B座46B 527呎 998萬
3B座20B 527呎 995萬
5C座11C 531呎 948萬
2A座50B 1161呎 2580萬
5B座12C 534呎 985萬
3C座25C 531呎 950萬
5C座18B 524呎 985萬
2B座41D 532呎 1011萬
3C座53B 524呎 1030萬
5B座21C 534呎 1000萬
綠楊新村
G座25樓06 445呎 700萬
L座28樓04 582呎 860萬
P座28樓04 582呎 878萬
P座4樓08 582呎 760萬
F座25樓05 582呎 838萬
L座28樓03 451呎 708萬
A座4樓01 582呎 760萬
B座29樓03 451呎 738萬
愉景新城
2座36E 582呎 868萬
8座16E 645呎 947萬
3座35A 682呎 935萬
3座33C 495呎 723萬
10座23C 493呎 725萬
3座23G 495呎 708萬
7座10F 485呎 727萬
6座19B 485呎 743萬
3座16D 582呎 850萬
2座31G 495呎 725萬
11座6A 652呎 885萬
6座25B 485呎 735萬
7座30C 485呎 740萬

FYI
利申不是aa

有冇翠豐台韻濤居

冇呀
因為之前同佢睇荃西同愉景新城
得我睇開個幾個屋苑

FYI only
我冇特別check

人地火ching話唐樓有重建價值，好過荃景圍呀

一係就買新樓，掃管fuck開放式，一買即賺

請問下，三年前點撚樣用4球買樂悠一房呀
2018年頭都成緊五球幾啦

翠豐臺荃景圍堆舊樓都有人吹奏
你話呢度無aa都無人信

平丫嘛，又想上車，你話我知 除左大西北單橦同上水之外，邊度搵到4-5球兩房又係大型屋苑？

有錢我都想買萬景峯

啲人完全忽略價錢
4球係荃灣仲有咩選擇

無
但唔係hard sell d唔好野都係好野

唔鬧你痴都真係唔得
睇成交啦

叫得上車盤就梗係平同個則實用啦
覺得荃景圍好又屈鳩人係aa
睇樓果班又係aa扮既

你唔懷疑埋你樓下班看更係狗？

有錢我想住Villa添。。。
再講一陣又有傻仔話我地係AA

你邊隻眼見我話荃景圍唔好
你咁緊張做咩? 你係aa狗?

係好野就唔會賣4球啦
咪就係價錢反映晒囉
買得果啲人真係唔知自己買緊咩？

最撚好笑係 我咁俾心機打pin果段野，都俾人當我aa
講撚左好多次我係換樓客又唔信

我係aa就唔會同你講工廠三寶有咩問題啦

所以我先話呢度無aa都無人信啦, 轉過頭等陣又衝出黎咬我話我吹衰佢地生意

來來去去你咪得一招屈鳩人

小弟就住果頭
只係睇唔過眼一個未住過又唔熟行情既人係度鳩噏姐

你覺得屈完我係aa就可以合理性你講既野，你咪繼續囉

其實你知唔知點解叫上車盤？

人地話新樓納米盤(夠新)同唐樓(有收購重建價值) 就真係hard sell喇

但有人話舊樓冇下手要真係太離譜，不如話美孚新邨一二期同太古城都唔俾市價賣丫

納米樓同好舊(>30年)果堆就唔好要啦..自己住都住得唔舒服, 又舊又細, 依家個市又唔係好, 上車搵呢d上好易hi野

其實我見唔到有咩人唱好過荃景圍，最多淨係講4球荃灣無選擇
反而一堆人唱到果到啲樓就黎冧咁我就見到
唔知仲以為全香港得荃景圍既舊樓住完會全身腐爛
屯門廢閪三寶都唔會咁樣俾人唱衰

又要唔舊+唔係細+交通方便+上車，你覺得咁五球可以買到d咩
入大西北買單枝樓？定係租樓幫業主供？

Ok, 就算你嫌荃中太舊，咁荃景圍仲有其他choices, 荃德錦豐荃景都係30-33年，上車係呢度搵下五球筍盤有咩問題？

火sir係唐樓磚家，真知灼見我地唔識架

人地呢頭話完住荃景圍慘過食屎，果頭荃中又有靚價成交

4球係無咩好揀, 唔好話荃灣, 全香港都係咁話
但係唔好諗住買完住幾年有得樓換樓咁解, 我見呢度好多人用呢個原因水人上車

除非有屋企人住附近, 如果唔係好老實我唔會係荃灣買, 因為呢d野講本錢同自住都唔係好好既考慮因素呢d樓係跌市果陣防守力都唔係咁好
等睇轉頭又會有人咬我

你on 9 啦
分析下優劣就叫吹奏
有錢直上御凱高層4房啦
洗撚左揀右揀咩
每個人筆直都唔同, 喜好又唔同, 討論下就話aa?
你唔岩咪算囉, 又要睇又要嘈

其實納米樓定意係咩?
用呎樓計定用房數計?

到你有錢買御凱高層4房你就唔會諗住荃灣啦
貧窮限制思想

你又住邊咁巴閉呀?
就算有錢都可以住深水埗掛?

其實有冇人覺得爵悅庭overrated
我睇完樓係有啲失望
佢3座得會所隔離個座（好似南爵 ）個大堂係企理

另外個座大堂燈光好暗，上到去個走廊又暗，睇落好殘相比反而立坊樂悠新淨好多

交通又唔明，雀仔去荃西定荃灣站都稱唔上近巴士好似得啲去沙田/梨木樹個啲車

又近隔離舊唐樓，個堆三陂坊二陂坊龍蛇混集

管理費又出奇地貴 冷氣機又要指定

求指教

有$我就選擇愛完美前排三四房
栢傲灣A座3,4房

唔同意wo巴打

就算有多錢 我都覺得借到盡係最抵玩

當你供20年，10幾年後你人工會加，會有通脹+印銀紙下貨幣貶值
其實供同一份錢 你已經唔覺得有咩壓力

反而呢一刻你後生，你養仔女 供佢讀書 去旅行 買架車 ，你需要既係cash

就算錢唔用，你擺入mortgage link都有回報，真係唔建議你為慳啲啲息 而掉大舊錢落去做首期

既然你唔買荃灣上車盤，咁你入荃灣上車盤post做乜

海灣花園 個則四正，又望海。仲係靚景

但舊樓問題會有一堆同埋大堂有陣咪。

海灣部𨋢好似試過事故 死過人

恐怖

海濱好過海灣

租樓既話海環好d
買既話真係不了

海濱通常3 房先會望海 其他都多數望墳

純粹唔夠budget又想要半新嘅選擇囉，又係最近荃西商場群

立坊樂悠居單幢伙數人流都少D啦，管理保養相對都易D，何況樂悠居係可以話冇管理

去荃西其實穿過公園會快D，行10分鐘左右。地鐵就近大窩口多D，差一個站去荃灣站係一定係遠，好少人會行過去

巴士有西隧過海巴士，去東九西九都有

管理費之前講過包冷氣散熱電費

佢兩房個價响同區半新應該得環宇第七八座

灣景單幢少成交冇乜reference，不過location好，樓下Aeon西鐵又唔遠

有friend上年年尾買咗5百幾呎嗰隻3房

成交左幾錢？

好似8字尾

海濱前排幾座向海就唔差不過成日都壞𨋢爆鹹淡喉
同埋間物業管理公司俾人屌到開花 啱啱換咗間新嘅

海灣無乜人留意
其實一梯六伙三部𨋢共用 人少少唔錯嘅
管理費咁低就唔好期望會執得好靚仔啦
買得卅年樓就預咗有舊樓問題㗎喇
羊毛出自羊身上嘛
有本錢就當然係去買荃西堆新樓

灣廣好野黎 食正荃西配套 又近中心點 ，行去西鐵3分鐘 ，係舊左d 同少盤 ，2房入場差不多要800萬 個價都幾硬 半年平均價17000 。

正確嚟講, 香港所有樓都係 overrated and overpriced
我聽個 friend 分析:
雀仔嘅價錢, 係買SHK嘅品牌, 值唔值得, 見仁見智
工廠三寶, 真係要計性價比的話, 一定係樂仔最抵
雖然係單棟樓, 但係因為伙數多, 市場都當佢係小型屋苑, 成交量多, 將來易轉手
依家九按嘅界線係800萬, 以2房計, 雀仔已經迫得幾近, 再升就會去到樽頸位 (類似之前納米樓嘅 400萬 樽頸位), 反而樂仔立坊嘅價錢可以追落後, 升值潛力好啲 (當然如果今時今日買樓, 不論十八區, 都預咗要守)
樂仔因為多伙數分擔, 管理費唔貴, 2房好似 $1000 有找, 2000年後落成嘅私樓之中, 都應該算係好平
室內樓底好似幾高, 用高架床都唔會太壓逼
會所設施方面, 好似都有泳池, 尖房, 網球場, 都叫滿足到基本需要啦, 其他嘢你有幾何會用
有個小型商場, 雖然係死場, 至少叫做有超市, 便利店, 快餐店, 茶餐廳, 洗衣店, 診所, 至少唔會餓死
立坊就真係一枝單棟樓, 知名度最低, 成交量少, 會所設施最少, 但價錢唔平得過其他二寶, 樂觀啲睇, 就叫做純住宅, 無閒雜人等囉

2018年咪有48x 一房，就算今日用五球幾都唔買荃景啦，價錢反映一切，舊樓啲問題只會越來越多，過多十年八年點賣。呢度真係多AA

算啦，唔好哂時間同班AA嘈，唔通真係住荃景好過住三寶咩，計投資價值荃景都無得比啦

樂仔就係當年AA講嘅「窮人恩物」

係啊，荃景仲平，咁算係咩？

原來已經係2012年

問AA

以前工廠果3棟有個term叫窮人三寶

都係嗰句: 睇餸食飯
性價比嚟講, 工廠三寶係值得推介
但係計呎價及 lump sum, 荃景圍始終係平啲
如果 budget 真係好緊, 又預咗長住唔會換樓, 買荃景圍都係折衷嘅方案
荃中嘅小型商場滿足到基本需要, 行埋去愉城更加係乜七都有得買
點都好過買青山公路沿線: 深井, 青龍頭, 掃管笏 嗰堆

但睇返成交工廠區三寶呎價已16- 17k
同荃西三寶約相差一成

荃西三寶, 呎數本身大啲, 再加上呎價貴啲, lump sum 唔會低過 800萬, 甚至2房都逼近1000萬, 首期要抬多好多
比得起這個價錢, AA 又會叫你考慮下長沙灣四小龍, 或者奧運站嗰堆

奧運都話好啲
長沙灣四小， 又唔會好過荃灣西

最後唔認同, 深井至麗城果堆可以諗, 相反豪景青龍頭果堆就唔好啦, 果堆話係荃灣區都好格硬啦

麗城當然無問題, 但係深井嗰堆都係咪搞
浪翠園, 碧堤 真係大伏

香港地, 地點對樓價真係好大影響, 市區就係市區
四小龍出油尖旺、過海, 就係快過荃灣十幾分鐘, 夜晩在老蘭飲醉酒, 要搭的士, 就係平荃灣幾十蚊, 咁睇下你啲時間值唔值錢囉

我見之前個 post, 有人話寧願揀YOHO、朗屏站, 都好過住工廠三寶, 話荃灣西站落車行去三寶, 時間等於搭多一兩個西鐵站入元朗

但配套購物， 荃西一定好過四小龍
四小 又殘又舊嚴重樓望樓
除咗曼哈有啲級數，其他完全吾值
住返美孚新村好過

如果講 30年樓 加多小小 6M 到可以考慮麗城

“舊樓問題只會愈來愈多”你呢句應該同五年前買美孚新邨果班人講 照計今年美孚新邨應該冇人要，五年前買入果班痛哭緊冇下手接

岩

之前呢度有條友係咁讚豪景，我都有提醒各位咪貪平落嗒，包後悔

買樓最緊要係咩？

係睇餸食飯

大把人想有個細兩房組織小家庭，但又未夠budget買新樓地鐵盤，又唔想做租租，咁咪入大西北/荃景圍/上水搵筍盤囉，完全冇問題喎

係有班新樓aa/唐樓業主係咁屌舊樓有幾差，吹到會賣唔出冇下手接，有個仲話唐樓有重建價值好過荃景圍都痴撚線

不如話美孚新邨同太古城要停售吖

你都on9

呢度講明上車盤討論區，你就係度sell貴價樓有幾好、踩荃景圍有幾差

鬼唔知地鐵上蓋新樓最保值最好咩咁撚巴炮自己出去開個豪宅討論區囉

得啦, 話左你係AA, 拎荃景同美孚比, 我覺得其實荃景係應該同太古城比, 一句講哂, 荃景係荃灣樓王!!

自住有自住既考慮
但係投資肯定買四小 交投量大 買租都多人睇
接近20年樓齡2房都係8球同荃西新樓相差無幾
大家都係睇住1000萬條線買賣
昇悅居大兩房都做緊9球

碧堤有咩問題？想買

深井d 樓好難轉手

之前有新聞。賣阻成年都賣唔走

昇悅唔值九球太大壓迫感

我有個同學 上月買碧海大兩房，500呎，望到海
都係八球中

8球應該 買唔到荃灣西兩房
PC 427 已經八球尾

8球只能買名逸居

昇悅四小中質素最高
碧海去地鐵站相對遠咁多又要淋雨
價錢反晒

美孚其實幾屈下

碧堤細單位上緊8m, 係上車盤咩?
講多兩講荃灣西4小龍都係上車盤

八球尾都係八球
之前一過ssd啲平盤俾人掃晒
即係樓齡舊差唔多20年都差唔過一百萬就係地理位置既分別
當然我個人都覺得荃西係好地方黎既

昇悅嗰隻則可以夾硬開三房
flexible啲
四小好多家庭客
無錢買過一千萬3房都可以考慮昇悅呢隻

冇理由架喎
火sir話荃景圍先冇下手接
碧堤半島咁新咁大型又有海景 點解要擺一年先走到既？

美聯鍾家豪表示，荃灣愉景新城6座中層B室，實用面積485平方呎，建築面積610平方呎，2房間隔，業主原初開價$745萬，日前微減至$742.8萬成交，實用面積呎價$15,315。

呢單好似係兩組客鬥搶，追價買愉城真心硬淨到痴撚線

碧海藍天, 你睇返歷史, 本身計劃係私樓&資助房屋混合, 即係佢嘅規格唔係純私樓
即係類似啲人用私樓價錢嚟買紅磡海濱南岸, 你自己唔覺蝕底咪得囉

海濱南岸d窗成陣居屋味

好似之前有人分析過
美孚係香港第1個大型屋苑, 樓齡已經夠50年, 重建潛力好大 (如果起到隔離曼山咁嘅規格, 利潤真係好大)
按揭年期限制, 係其中一樣可以令單位自然貶值嘅工具, 方便搞收購
所以估計政府唔會輕易放寬, 因為咁樣即係搬石頭砸自己的腳

嗰時啲人叫佢做 戇男奔海

業權咁散點收購重建
睇死個孫出世美孚新村都仲係度
差不多50年樓係實用
但外牆結構公家喉管
就算大維修都唔會變好

因為佢本身的確係居屋，好似富榮嗰D咁。不過停售居屋又唔俾拆咗再起，惟有翻新，設計冇變

碧海有少少唔同，雖然話混合發展，但係全私樓設計，房協監察，所以好似房協起嗰D夾屋咁靚

老實講碧海反而冇其他嗰三個咁迫，開揚D

浪翠園, 有咩問題?想買

最主要係交通既問題 。 荃灣入番去深井都差唔多要用25－30 mins...唔係太多人接受到

呢個AA係幫我地之前買愉景個AA既同事

你係咪意屬愉景

巴打見你係呢個post浮沉左好耐 仲未買至岩心水咩 之前見你話睇過哂翠豐三寶嗰啲 點解唔考慮下

呢個post d AA

住幾年換樓有咩問題

成日都有啦
之前問pb 都係咁
硬到仆街
遲一步都比人搶左

碧海大堂同埋走廊都係居屋feel,而且三房其細

但係兩房OK

呢D濕碎啦，外觀唔似我覺得就ok

有D人話全城滙外觀似居屋，但係都要成千萬

佢係外牆嘅顏色唔靚囉, 其他嘢應該無問題
這個盤, 華懋專登用一線建築商, 希望洗底轉型㗎

認同嘅
我有friend買咗，上過去睇，真係對佢改觀

地點同埋配套好

呢個位如果起到萬景峰三期嘅話而家起碼25,000尺

二期已經貴到仆街
如果三期

二期仲要全部大單位

我都係睇左兩個零月姐同埋之前第四波初期停左冇睇樓

就係睇過翠豐唔岩心水

依家心儀愉城，但要過埋四大長老果關先

點解翠豐唔啱心水？ 個則好過愉城呀，係樓下無配套，但可行去愉城麗城

屋企人唔鍾意

我地都睇過翠豐 行唔到去地鐵站 無配套
所以揀咗愉城
俾兩個長老住 愉城2房都夠大 則無問題 佢地好滿意

愉城邊期好d? 見佢細三套800中有貨好似唔錯

唔記得之前有賊上去爆屋係立坊定樂悠居呢樂悠居2房d 眼鏡則都ok 真係無乜好講，至少爵仔L 廳肆肆正正先

好老實....樓係自己住睇啱價錢啱有能力咪去馬囉，個個都想住得好，交通方便架啦。事實係咪有咁既能力先？（利申2年幾前買左荃景圍住到依家）

1001